---
title: «Керчь»
layout: post
next: /public/korabli/kirov
previous: /public/korabli/karl-libkneht
---

«Керчь»  
Эсминец «Керчь» был заложен в 1915 году на заводе «Наваль-Рассуд» в Николаеве, спуск корабля на воду состоялся два года спустя. Характеристики: водоизмещение 1326 т, длина 92,51 м, ширина 9,05 м, осадка: 3,2 м, скорость 33 узла. Вооружение: четыре 102-мм, два 57-мм зенитных орудия, четыре 7,62-мм пулемета, четыре 457-мм торпедных аппарата, 80 мин. Экипаж 136 человек.  
Во время первой мировой войны «Керчь» устанавливал минные заграждения, нес дозорную и конвойную службу, эскортировал и осуществлял противолодочную оборону главных сил флота.16 декабря 1917г. эсминец был включён в состав советского флота. 29 апреля 1918г. эсминец вместе с другими кораблями Черноморского флота вышел из Севастополя в Новороссийск.  
  
![](/assets/img/kerch.gif)  
  
Вскоре командование флотом получило приказ уничтожить корабли, чтобы не допустить их захвата врагом. После этого несколько кораблей подняли якоря и направились в занятый немцами Севастополь. «Керчь» же участвовала в затоплении кораблей Черноморского флота, после чего эсминец ушёл в Туапсе.   
   
19 июня 1918г. у Кадошского маяка, в трех милях от порта Туапсе, эскадренный миноносец «Керчь» был затоплен собственным экипажем. В октябре 1925г. корабль, лежавший на глубине 27 м, был обнаружен водолазами. В ноябре 1926г. «Керчь» пытались поднять на поверхность, но прогнивший эсминец разломился на части и снова ушел на дно. В декабре 1932г. отдельные части «Керчи» всё же были подняты. Турбины корабля даже удалось использовать на Туапсинской электростанции.  
   
 